\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usetheme{m}

%% packages
\usepackage{polyglossia}
    \setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\newcommand\glqq{"`}
\newcommand\grqq{"'}

\usepackage[scale=1]{ccicons} % CC-BY-SA for theme
\usepackage{marvosym} % EMail icon
\usepackage{graphicx}

%% Info
\author{Leonard König}
\subject{Spielen auf Linux}
\title{Spielen auf Linux}
\subtitle{Produktiv sein ohne Bluescreens!}
\institute{
Linux Presentation Day 2015\\
\includegraphics[height=1.5cm]{logo.600x300.png}
}
\date{}

%% misc
%\setbeamercovered{transparent} 
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%
\newcommand\githublogo{\raisebox{-1pt}{\includegraphics[height=9pt]{GitHub-Mark/PNG/GitHub-Mark-64px}}\ }
\newcommand\gitlablogo{\raisebox{-1pt}{\includegraphics[height=9pt]{gitlab_logo-square}}\ }

%% Document
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Timeline}
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Rückblick}
\begin{frame}{Produktiv sein!}
2 Dinge, damit ein OS produktiv genutzt werden kann:
\begin{itemize}
\item Katzenbilder
\pause
\item Computerspiele
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Probleme}
\begin{frame}{Problem: Linux -- Funktionieren da auch Spiele?}
\begin{itemize}
\item lange Zeit eine schlechte Unterstützung durch Publisher
\item[$\Rightarrow$] Weniger Linuxer (bzw. weniger Zuwachs)
\item[$\Rightarrow$] noch schlechtere Unterstützung durch Publisher
\pause
\item[$\Rightarrow$] Monopolstellung für Microsoft auf dem Desktop
\item[$\Rightarrow$] Publisher sind enttäuscht von der Innovationslosigkeit
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Änderungen}
\begin{frame}{Verbesserungen der letzten Jahre}
\begin{itemize}
\item Unterstützung durch größere Publisher nach Enttäuschung seitens Microsofts
DX11, Windows u.a
\item Seit dem viel Arbeit seitens Firmen und der Linux-Community zur Verbesserung der Situation
(Valves toGL, SDL2, Vulkan, ...)
\item[$\Rightarrow$] Spielen unter Linux geht! 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Was passierte}
\begin{itemize}
\item Dieses Jahr noch kommen mehrere \glqq SteamMachines\grqq\ , Linux-basierte Konsolen,
auf den Markt!
\item Zum Launch werden viele AAA-Titel auch auf Linux verfügbar sein
\item Schon jetzt gibt's in nahezu jedem Genre einige Vertreter die auf Linux laufen...
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ausblick}
\subsection{Spiele}
\begin{frame}{Aktueller Stand}
Für jeden etwas:
\begin{itemize}
\item \textbf{Taktik-Shooter:} CS:GO, Insurgency, Verdun, ARMA III als Beta
\item \textbf{Survival:} Rust, ARK
\item \textbf{Strategie:} Company Of Heroes
\item \textbf{Simulation:} Euro Truck Simulator, FlightGear, Cities: Skylines, Civilization, Besiege, X-Plane 10
\item \textbf{Rätsel/Story:} Portal, Half-Life, ...
\item und jede Menge \textbf{Indie}-Titel!
\pause
\item \textbf{Angekündigt:} Batman: Arkham Knight, Payday 2, Project CARS, XCOM 2, GRID, ...
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Treiber}
\begin{frame}{Treiber -- das leidige Thema}
\begin{itemize}
\item Linux Grafikkartentreiber waren idR. immer leicht hinterher und nicht gut gepflegt
\item nVidia und AMD haben jedoch Roadmaps vorgestellt um ihre Treiber unter Linux zu verbessern:
\pause
\begin{itemize}
\item AMD möchte mit dem neuem \texttt{amdgpu} Kernel-Treiber eine stabile OpenSource(!)-Basis errichten,
die dadurch auch keine Probleme bei Updates bekommt.\\
Zudem soll die Implementation von Vulkan OpenSource werden, sodass Bugs schnell gefixt werden können.
\pause
\item nVidia möchte seinem Treiber ebenfalls Vulkan spendieren, zudem zukünftig das DRI des Kernels nutzen,
als auch Kernel-Mode-Setting möglich machen
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Was beachten?}
\subsection{keine zu hohen Erwartungen ...}
\begin{frame}{Umsteigen lohnt -- aber nicht zu viel erwarten!}

\only<1,2>{
\begin{itemize}
\item<1,2> Möchte man jetzt-gleich anfangen, und man ist nicht ganz so
ideologisch aufgestellt, greift man zu nVidia
\item<2> Möchte man den Underdog der sogar OpenSource-Treiber
erstellen möchte unterstützen -- auch wenn man dann zZt. noch eher Probleme hat,
dann greift man zu AMD
\end{itemize}
}
\only<3->{
\begin{itemize}
\item<3-> Vulkan ist zZt. noch in den Startlöchern
\item<4-> Microsoft-Spiele auf Linux muss man sich wohl abschminken müssen
\begin{itemize}
\item <5->Genauso zum großen Teil Spiele von Ubisoft oder EA.
\end{itemize}
\item<6-> Linux wird immernoch von vielen Publishern \glqq nebenbei\grqq\ gemacht ...
\end{itemize}
}
\end{frame}

\subsection{... aber Umsteigen lohnt trotzdem!}
\begin{frame}{Fazit}
Wenn man nicht immer alle AAA-Spiele spielen muss, kommt man mit Linux
sehr gut über die Runden.\\
Außerdem unterstützt man die Verbreitung von Linux, und reguliert damit
die Marktmacht von Riesen wie Microsoft.
\pause
\vfill
... und man wird produktiver!\\
\pause
Schließlich nutzt man dann Linux ;-)
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
Happy Linux Presentation Day 2015!
\end{center}
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\includegraphics[height=3cm]{logo.600x300.png}
\end{minipage}%
%
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Contact:\\
\githublogo \url{github.com/LeonardKoenig}\\
\gitlablogo \url{gitlab.com/LeonardK}\\
\Email\, \url{leonard.koenig@fu-berlin.de}
\end{minipage}
\vfill
Xe\LaTeX -theme: \texttt{mtheme}: \url{github.com/matze/mtheme} \hfill \ccbysa
\end{frame}
\end{document}